big4 一問

想問下 non account major, 非三大想入 big4有冇機會？ 做audit狗都衝

好易入 每年有一半係non account major
上返個conversion就得

Big 4不歸路
做人做狗自己揀

conversion 係要係報program 之前上定佢收左你先再讀？

好多謝巴打覆我，我上網睇左好多資料都唔係幾清晰所以開 post問，多謝巴打

佢收咗你之後有得上 大概都係7,8月
上完先報得QP
K D 上完可以12月報
E 要遲一年先比你報
好似係 除非唔係

有offer 會送conversion
通常要搏兩年

無big 4 offer 但想做CPA (QP) 可以自己報 四五皮
唔抵玩

學樓上講
做人做狗自己
條路唔易行
有回報但比率唔高
諗清楚自己有無其他選擇

巴打我係普通八大 bba non account major, gpa唔過三。
我知自己成績唔好，但大學時間都好盡力返 intern 去學多d野同儲 cv. 有咩方法可以令big4 既interviewer or hr 睇得上我比個機會我
我唔介意 ot, 要我返足7日24小時都可以只求個機會

多謝巴打覆我自己家境唔好，有個呀媽要養佢又老了。我只係想乞個機會去搏一搏

以前同你情況差唔多
Gpa 唔算好重要啦
Interview 先重要 唔好突登爭做leader
做得唔好好易byebye

巴打可唔可以留個tg 指點下小弟，感激流涕

自己都好炆自己，又冇親戚朋友可以問，唯有求下巴打們指點

巴打我 tg 係 Yyytellmey0900, 多謝你

Non accounting major依家收得同Accounting Major差唔多咁多

唔好做呢啲垃圾工

只係想求個機會ot 對我黎講係恩賜

對家境唔好嘅人黎講算係一個比較容易向上流嘅工

我知我垃圾，巴打屌細力D

係公屋撚，呀媽身體唔好仲要返清潔幫補屋企唯有靠自己去捱去搏

1st ability test
2nd english
3rd preparation of big4 interviews

操好呢三樣基本入硬
Source就自己上網搵啦

加油 5年5萬

冇機會

Account 正垃撚圾

appreciate a lot.

pm 我
我教你

巴打有冇tg 可以留底我加你，我tg 係Yyytellmey0900, 多謝巴打

搭單問佢有個business risk advisory analyst, 係咪即係跑數？

可唔可以教埋我？

試下google佐先

我上面講個post係唔洗account major 但做嘅野幾空乏

Big 4冇post要跑數 除非你做緊partner

爸打加油 仲有時間準備 比心機

我直頭係non商科major,又係唔怕捱
樓主要加油

Btw通常apply完幾耐會出apt test?

Big4 audit唔難
三分一人非三大
Financial advisory/deals/consulting
就難d 請得少人+ cf/pe related多人爭
Risk advisory會相對易d 介乎兩者之間
App test 個個都過硬
只要discussion show到自己fluent english
講野organised, logical
唔洗咩好outstanding/insightful既point
基本上都請硬你

爬左文係咪做完apt test如果有group in 就30分鐘discuss再15mins present then 1 on 1 interview答d general interview questions?
不過我睇到好似話成個process 差唔多兩個月

唔該曬巴打

多謝巴打覆我同另一個巴打我仲係到 chur緊點算好，而家有D眉目了，多謝你

如花巴打要加油呀，不如你加我tg 大家交流下做對患難巴打

我google左部份知道仲要好多努力，anyway 多謝巴打

我唔怕辛苦的只係好驚連辛苦既機會都冇

一樣

搭單一問
big 4 嘅deals 或 者financial advisory 嘅headcount如何？小弟係acct major嘅嘅可以點樣做準備？

搭單再問一下咁多位巴打
waiting list wait到幾耐等於無機
利串記個status到依家都仲係interview

non accounting major 非三大
宜家做緊big4 consultant
唔好自己睇死自己 共勉之

巴打係internal transfer?
係咪要top performance先去到？

巴打有冇攻略

上年報？ 多數出晒offer啦
今年recruitment都kick off la
可以再試下報了

巴打可唔可以留個聯繫方法，我真係好焦慮。身邊又冇親戚朋友可以問，多謝巴圢

Deals/financial advisory headcount ard 15-20 per year
P記有secondment program會相對多d headcount
咩major冇關係 interview process同audit一樣
不過d candidate普遍sharp d
多mainland/三大/海歸
識幾個同batch既cityu grad係1 st hon
Discussion要求更candidates presentable
同outstanding既表現/fluent english
Partner好多時非本地人 多數鬼佬
由於唔少想投考ibank既人都會以big 4 deals
或fin adv做backup 競爭當然大d
睇多d新聞/Bloomberg d analysis/
M&a/ipo news/FINTECH(好重要)/technology
因為好多case diacussion都係有關尼方面既debate
表現到自己的business/finance sense就加分

巴打講得好詳細，多謝你如果係我呢d 非三大non account major, gpa唔係幾好既，應該報咩post 同埋可以係邊方面盡力表現自己

擔心到晚晚訓唔著

係咪真係等錢洗到咁誇張

(唔係上面果位巴打)
你係問advisory入面既邊個post，定係big4既邊個dept？

如果係後者，報audit:
1. 對於成績要求較advisory低
2. 多vacancy (turnover高)
3. 即使你唔係第一batch有offer，遲收offer既機會都大。好多人當big4 audit係水泡，一有更好既offer就decline。
4. audit唔洗太多finance sense，做得多就熟手

今年pi完之後就一直waiting list 仲有無機

去應屆生論壇 有好多source

姐係pwc consulting反而仲易入過f adv?

見你咁講好似好易但係點解有啲人入唔到Big Four嘅

btw 巴打指嘅ibank係back office?姐係對手主要係三大嘅計量金融同海歸？

sorry呀樓主其實我半騎劫左你個post我都講少少我知嘅野啦

聽講big 4嘅fg program有兩個batch, 你第一個衰左仲可以等第二個batch,食前一個batch啲人reject offer留落嚟嘅位

同埋聽講fg program grad左兩年內都可以報

以上嘅都係聽返嚟，唔肯定真假，有錯嘅請巴打們大力屌

多謝巴打 audit應該要操既都係 shl, eng 同interview skills?? 無限感謝

多謝你不過個個論壇D 題目好散，大集合個個post又比人del左

人地係點我都理唔到，唯有盡力做好自己

我諗我就算入到都係食2手飯，n手我都衝

其實你地係17grad or 18grad

18

咁你地係報grad program?
我係17fg 直接報佢依家d openings

應該係其實只要佢收我做audit都好滿足

咁就訓唔著，入到big4你咪跳樓都唔掂？

Audit我都會搵
睇緊pwc and畢馬威

其實係咪grad program先至有上面巴打講個d auditing
睇左兩三間都唔見有相關嘅post
定係呢排無openings??

2018 application應該岩岩開或者就開
通常十月deadline
可以上official website career睇

即係我17fg 就可以唔洗諗current openings?
因為佢依家出嘅都唔係audit嘅post

Graduate programme 入
一開始睇GPA過唔過到threshold
之後就睇interview既performance
成個過程都搞左成半年
起碼五六round

可唔可以分享下個threshold同interview
點解搞左成半年嘅？
巴打有冇特登去做interview training嗰啲?

非三大非海歸既話 應該要first hon
除非你internship experience同consulting相關

selection process既流程係
App Test > Group Interview > Written Assessment > Manager In 1 > Manager In 2 > Partner In

我個人覺得group in 算係比較難
八個人 45mins case study
之後 30mins presentation
最緊要留意其他candidates既意見做歸納
咁先show到比人睇你既team working skills

interview training 就冇做過

有冇做緊big4 audit 嘅巴絲可以指點下迷津？

想知咩

巴打！！！原諒我廢，我shitty bba non account major gpa唔過三，有冇 interview 同收 test既機會？只要過到cv screening我會盡力show自己唔怕辛苦ot 同肯捱肯搏既態度

願意茹素三年去報上天既大恩大德

你呢D問題要問HR...

但係其實依家唔係Accounting Major都有好多優勢
依家Audit Firm好欣賞Non Accounting Major既人
話佢地會有另一套諗法 有時可以突破正常既框架
同埋你只要讀個Conversion就可以Catch up返D Accounting Concept

有好多高分人士都唔係讀Account
有時讀Account都唔代表係Big4入面做野特別醒
唔好比自己呢樣野拖累到覺得係自己既缺點

另外... 我建議你唔好係Interview強調自己唔介意OT呢一點
當年自己In果陣有個Candidate講到話自己好鍾意OT
因為自己OT就可以學得多過人地更加多野
下一Round果個人就唔見左
雖然實際上點都係要OT 但係表面上都係想請D做野Efficient既人多

祝你好運啦

interview係咪好多三大？巴打真西利

屌EY 份application form 一定要你揀一種你識嘅programming language

其實我係17grad, non business major, gpa見得下人
但係睇左pwc km都唔覺有audit openings, 咁我又無理由報18grad prog...
係咪暫時唔請人

First grad 想入等下年
17intake 16已經收曬

即係話 fresh grad一定要經grad program先入到、唔可以就咁報job openings? 雖然真係無乜

其實人地不嬲都係一年前收人。。。。
巴打要做多啲功課先

多謝巴打你覆得好詳細我係要強調自己hard working 同學野好快，係學習同應用能力上好 efficient?

如果你非3大唔過3都咁講...你實被你Q到爆廠

咩叫Q到爆廠

query
你諗下如果人地一句
你又話hardworking,點解gpa都唔過3
你會點答

巴打，咁我應該點樣去表達先合適指點下小弟

我係十分願意去花時間改善自己既不足，只係大學計分個system唔係咁specific同自己冇好強意欲投放心機落去。
但只要係我有heart同堅定想行既路，無論幾辛苦都唔會退縮。好似願意投放全副心機去學同做audit咁，會不斷改善同加強自己係呢方面既能力去 meet公司target, ok嗎？

Big 4不嬲都係好易入，你問既問題太多餘啦

點解我覺得佢係假膠

或者係好死板既人

佢睇落好撚想入但係好似完全冇google過咁, 4年大學都冇做過big 4 job research? 17 grad 依家9月先黎話想入返同年batch , 你依家做緊一份定依家先開始搵工?

放心 唔會問gpa
有得in根本已經gpa過關
再者個個都知高gpa洗撚做audit
如果你強調gpa高 可能partner會問返你轉頭

真係唔知講乜好

何必呢 做人做狗自己決定

Par in基本上都係傾下計
但你講到自己hard working,最好有supporting 囉
一係intern有份靚reference

我唔係假膠呀真係擔心到想喊想嘔我已經盡力去搵資料，無奈無從入手不過都好多謝巴打你覆我，可能來生再見

我只係怕過唔到 cv screen, 雖然預左99%過唔到

真係唔明點解會有人話我地係假膠，要點先信我係冇其他途徑可以幫自己先上黎請巴打幫？
屋企0 help, 朋友唔熟呢方面，email問professor hea覆叫我去下mentor program 就算，我仲可以點做？

學校正常有D career center
以前我果間果條友係EY HR走出黎

其實舊登同應届生都有唔少audit嘅post,仲有香土,樓主可以過去望一望希望幫到你

搵左一排
不過我之前真係無做過big4 research 因為我個科極少人會去報big4

佢講緊我

巴打我又唔係好明無啦啦你做咩幾年無睇過又無諗過之後依家無啦啦想做BIG4 ...
講真到到都講到明AUDIT 行業好快比AI 取代，D記直情開發緊定唔知測試緊
你仲中個頭埋去，到底諗清楚未呢

Big4根本就唔理人讀乜科
裹面都唔少冇business背景
自己咁冇信心仲報黎做乜 又話咩好堅定
但你依家報就係2018 要留意

City 唔過3係咩玩法
其實 無acct 底 可能做返major 相關行業好過

係報就依家報佢地d graduate program ，依家報入左係下年9-10月先返工，有機會黎緊winter 返，睇情況，試下有offer後同hr講想winter返

識唔識partner ？ 識就一定入到

我知自己比其他人差，但都係抱住摶下既心態，希望有個機會啦

我都有留意唔同論壇同專頁，多謝你

會報呀，點都apply 左先求個機會。而家最擔心係過唔到cv screening。我係bba non account major, gpa唔過3 ，有返過幾份intern同part time, 唔算account related，義工同社區服務就冇乜了。
有機會過cv screen 嗎各位兄弟

多謝你，目前可以做的係先執好份cv, 過左hr cv screen個關。之後就狂操test 同interview.
上天比個機會我過左cv screen啦

講真有咩工作AI做唔到？

城，都係business discipline, 希望上天比個機會我，我會用盡每口氣去努力的

[url]唔熟 冇search過相關資料 我係tax既[/url]

多手click左個 [url] 自膠

多 我個group八個得兩個非三大

努力執好份cv 過左第一關先，大家加油

離題加把口，巴打唔係以為一日big4一世big4呀麻
有big4 cpa chartered 既出路好廣，accounting knowledge 加"肯無限OT"，好多公司要，好似頹d既咪做返in house accounting，勁d既咪corp fin/ consulting/ project management/ ibank

成日講AI，係big4拎個牌都係3年姐，同埋邊有咁多公司玩得起AI

利申 intern 緊non account 既公司，同事有幾個都係big 4 做幾年chartered 搵緊40k+

之後既事再打算吧，先解決左第一關頂硬上

樓主是咪假腸
未搵到工已經諗住買成皮野既錶
仲話要養老母？？？

自己之前返pt搵既，比自己一個目標動力去返工同畢業禮物黎。同養老母冇衝突我都有用返工賺既錢買野比佢同帶佢去玩。
搵到份好grad job 係另一個層次有長久作用，而big4係其中—條路所以上黎求巴打help.
btw, 假膠出街比車撞死死無全屍，ok？

冇辦法了，唯有盡力做好自己，過得一關得—關

4間報晒audit啦, audit最多位

欣賞你既孝順

加油啦巴打
要計absolute return 自己background 又唔strong, big 4 的確係好選擇
學上面巴打講 AI 加regulator 認真左會越來越難做
但為屋企人撐幾年 真係好選擇
決定左就唔好後悔
頭幾年身邊d人輕鬆放假去玩自己做狗的確唔好受，身體都預左會差
有咩想知可以問多d
Big 4 世界多數人都肯教人（因為學識左下次就係你做）
同其他工老屎忽唔教人野好唔到
唔怕辛苦做多d 學多d (但個刻人工一樣 ）
學多左野自己跳出去就係你之後搵工既CV

執好左份cv, 下—步仲可以做咩

一定會任何一間收我都即刻衝，一開始人工比同期低我都唔計較

多謝你呀

睇下QP passing rate 同改制,之後轉行報其他工

巴打你所講既工作時間長同冇得玩我完全接受到，只要佢比個機會我我會用盡毎一口氣去做好呢份工
btw, 除左執好cv，仲有咩可以係過cv screening 之前做好？指點下小弟多謝你

呢個係好後期既事了，要先乞到個offer

屌你老母都話報2018 grad program, 搵乜撚野job opening呀, 又要問又唔信, on99

巴打們，pwc個個 2018 grad program ,assurance 入面有3個。以我呢個情況係咪應該報 actuarial services 排第一，core assurance 第二？
多謝大家指點，下世為各位做牛做馬

咁你覺得2者有咩分別

我都知actuarial services同core有咩分別唔通係近risk?

你唔勁報普通audit果隻算啦

幾時開始official轉制？

得assurance 㨂，佢有3種assurance ，邊個最易入適合我既background 多謝你指導

core.

其實點解年年都咁多fg仆入嚟big4?

利申: 仲喺入面做緊狗

對於入唔到ibank, mt, medic, law又無家底既人，唔入big4仲有咩更穩陣出路？明買明賣既交易咁解

咁你APPLY個陣又諗緊咩

屌 就係講緊我
證明大家都好重奴性

你越做得耐越奴性

大家—齊努力！聽左個巴打意見，apply完有得收test既盡力做好，之後入到interview 再算吧！唔好放棄仲有一線生機

其實我真係唔明點解啲人問埋啲咁既問題都仲妄想自己入到big4
成日話唔知點搵無從入手 咁其他人究竟點搵?
其他人搵到/唔洗係咁問 而你要係度狂問 會唔會代表緊啲野呢?

但係...
advisory department真係好少資料

伸手黨
其實 上網一search 根本大把info
17grad 仲搵唔到工唔係無原因
仲要諗住用big4 做水泡

其實 advisory 都有好多樣
consulting (strategy, operation, finance, hr, it, actuarial)
deals (transaction service, corp fina, restructuring, valuation)
risk (sox, hkma assessment, internal control, it audit)
你應該先了解每樣做咩
再諗下自己報邊樣比較有優勢

利申: 每間既分法都有少少唔同，只供參考

真係想知你為乜突然間無啦啦衝acct
工時長 辛苦呢d 講到口臭
如果巴打真係有心捱得既點解唔試下行it 條路呢
it 行業簡工又board d。 就算你要衝big4 一樣可以走system audit, risk assurance 條路
你要重新開始一門professional 我真係諗極都唔明你點解會簡acct

Social science major (唔係econ), 有無d 咩可以係big4 做

我唔肯定宜家點玩
但基本野 written test 同"app" test?
呢d 可以操住先
仲有報個時篇文
年年報既問題我估差唔多
（我自己入去前英文都普通，我覺得佢地要既唔係考試文，係business English, 清楚communicate 到就得）
仲有interview 要比人問野
呢排睇多d scmp
其實搵咩工有呢d準備唔多唔少都有幫助
仲有自介standard 點解想做同岩同點解揀你果d

我個人想做deals多啲但係睇完website都係唔明deals個 corp fin同consulting個fina分別係邊

大部分人對RA 都認識唔多
其實係firm 入面RA 好audit 好多
但轉出黎既出路就普通啦

有冇咁想做逼科呀

人上人post

利申：葡萄

big4乜鳩人都請架啦

好多謝你之前都有巴打講左幾個Journal 網同business news focus。而家開始每日用幾粒鐘去讀同做 test, 遲到好過冇到

巴打你好，我諗it仲複雜過學account 寫program 個d完全唔識
不過都唔係再猶豫既時候了，決定左就去做去努力吧，左顧右盼都唔係好事 anyway多謝你